愛國怎麼愛？- 顏純鈎

節錄

愛國怎麼愛？- 顏純鈎

林鄭要在中學教憲法，不問可知，就是要教學生愛國。

愛國有得教嗎？。。。。。。。。。。有的人說愛國就不能批評政府，有的人認為批評和監督政府才是真正的愛國。

愛國應該怎麼愛？愛國沒有統一的標準，不是政府說你愛國你才算愛國。愛國是發乎內心的真情表達，各人表達方式不同，只要真心愛國，沒有高低之分。

有人說沒有國哪有家？但反過來問，沒有家哪有國？沒有千千萬萬個具體的家庭，國家只是一個空殼，只是一個抽象概念。國家好不好，無從衡量，只能看所有的家庭是否幸福。家家幸福，國家一定好，有的幸福有的不幸，國家就不那麼好，大多數家庭都不幸，大多數人都痛苦，這個國家就很有問題。

國家有問題，人民要求政府作出改變，那不是不愛國，那是真心愛國。政府順從民意，作出政治改革，把國家改好了，那是政府的愛國行為。國家不好，政府又不肯改，那是政府不愛國，而不是要求改革國家的公民不愛國。

千古以下，有志之士以天下興亡為己任，也就是說，國家好不好，每個人都有責任。作為一個公民，應該把國家安危禍福時刻掛在心上，先天下之憂而憂，後天下之樂而樂。國家有難，人民痛苦，人人隔岸觀火，各人自掃門前雪，只任政府舞高舞低，玩弄權術，竊鈎者賊，竊國者侯，那不是愛國，那是誤國。

八九六四那年，北京學生在天安門靜坐請願，最後被坦克碾壓，血染廣場，他們是愛國還是誤國？如果學生愛國，那把學生鎮壓下去的政府，是愛國還是誤國？

去年林鄭推出送中條例，引起軒然大波，事後被迫撤銷，如非林鄭自己犯錯，何必撤銷？她給香港造成如此大的災難，國家陷入空前危機，她是愛國還是誤國？

香港人抵制林鄭，要求她下台，香港人是愛國還是不愛國？